@老貓 滙豐銀行再傳裁員 IT部削約10名員工

滙豐銀行再傳出裁員消息，香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，目前確認是次裁員行動主要涉及後勤資訊科技部(IT)，裁員數目約10人。滙豐發言人則回覆《東網》指，早前已提及「期望至2017年底顯著削減成本，作為持續策略的一部分」。

事實上，早於今年3月，滙豐已對於IT部門「開刀」，當時裁員人數約120人。方保僑指，上次被裁減的員工年資普遍達10年或以上，不排除是次裁員行動屬上輪裁員的餘波，並相信滙豐在裁員後，傾向將IT工作外判或移至內地或印度等地。

此外，香港銀行業僱員協會幹事歐陽長富指，該會暫未收到相關裁員消息，相信是次僅為零星的裁員行動，涉及人數不多。他指隨全球經濟好轉，加上之前大規模裁員後，相信人手調整已大致完成，未來大刀闊斧減少員工的情況料較少。截至去年底，香港區人手按年減少1000人至2.9萬人。

it 無得輸

公司換光管同夾lan線洗廁所一直有更便宜的選擇，就只有被人炒，就必須用到I.T 所以一日仲有公司要炒人，I T仍然要請人

老占上左岸啦

IT人是該死的

10人

讓IT先行

golden rule

炒極都仲有～～

連上帝都冇本事炒得晒 HSBC 啲 IT 。

返工=X X

星矢生命力

老貓 點解銀行咁鍾意炒it 但耐唔耐就有新聞叫人做銀行IT

香港銀行好反智，
將來大趨勢一定係fintech 同AI

養住自己一班IT人才，都係公司嘅重要資產
下下都淨係識外判，
咪好似上咁，
搞咗個 play me 出嚟囉

Outsource

其實唔止香港銀行咁

每年都炒完人 再請FRESH GRAD 穩定的循環不變

方保喬為香港it人做過乜 ？

is YOU

U too

炒左我

搵過份 最緊要有工返

Agree

咁你咪變成已經失業
慘